立會擬擴大主席剪布權 可決定不表決「瑣屑無聊」修正案

立法會議事規則委員會再就處理拉布程序向議員發問卷，主要有三大方向，編配法案在全體委員會審議階段的討論時間及程序；修訂《議事規則》57（4）（d）條，明文規定不可動議全體委員會主席認為瑣屑無聊或無意義的修正案；參照英國及加拿大的做法，修改《議事規則》賦予立法會主席選取修正案在全體委員會審議階段進行辯論或表決。如果按此三大方向，立法會主席的權力將擴大到只要他認為是瑣屑無聊的修正案，就可以不作表決，而甚麼修正案可在全體委員會辯論，更是可由主席選取。

《議事規則》委員會副主席梁繼昌指，有關建議是過去該委員會有人提出及討論過，今次只是再諮詢議員意見。他個人不認為可就三個方向達到共識，委員會在收集意見後將再討論。